\renewcommand{\bibname}{Список источников}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Список источников}
\begin{thebibliography}{99}
    \bibitem{wiki_openrobotino} Основное wiki по роботу: \href{http://wiki.openrobotino.org}{wiki.openrobotino.org}
    \bibitem{history_hard_page} \href{http://wiki.openrobotino.org/index.php?title=Robotino_history}{Страница} на \href{http://wiki.openrobotino.org}{wiki.openrobotino.org}, содержащая характеристики железа роботов разных версий.
    \bibitem{festo_page_with_robotino_until_2013} \href{http://www.festo-didactic.com/br-pt/sistemas-de-ensino/robotino/the-complete-package-robotino-until-2013.htm?fbid=YnIucHQuNTM3LjIzLjE4Ljg1OC40NzU2}{Страница} с описанием второй версии робота на сайте производителя.
    \bibitem{festo_page_with_robotino_3} \href{http://www.festo-didactic.com/int-en/learning-systems/education-and-research-robots-robotino/robotino-for-research-and-education-premium-edition-and-basic-edition.htm?fbid=aW50LmVuLjU1Ny4xNy4xOC44NTguODAyNQ}{Страница} с описанием третьей версии робота на сайте производителя.
    \bibitem{main_manual} \href{http://www.festo-didactic.com/ov3/media/customers/1100/544305_robotino_deen2.pdf}{Руководство пользователя}, относящееся ко второй версии робота.
    \bibitem{docs_page_analog} \href{http://doc.openrobotino.org/download/RobotinoView/en/index.html?robotino_analoginput.htm}{Страница} из документации по Robotino View, касающаяся аналоговых входов робота.
    \bibitem{docs_page_digit_out} \href{http://doc.openrobotino.org/download/RobotinoView/en/index.html?robotino_digitaloutput.htm}{Страница} из документации по Robotino View, касающаяся цифровых выходов робота.
    \bibitem{docs_page_digit_in} \href{http://doc.openrobotino.org/download/RobotinoView/en/index.html?robotino_digitalinput.htm}{Страница} из документации по Robotino View, касающаяся цифровых входов робота.
    \bibitem{northstar_manual} \href{http://www.festo-didactic.com/ov3/media/customers/1100/northstar_ns2_721997_de_en_v2_neu.pdf}{Руководство пользователя} ко второй версии NorthStar.
    \bibitem{set_ceiling_cal_doc} \href{http://doc.openrobotino.org/download/RobotinoAPI2/rec_robotino_api2/classrec_1_1robotino_1_1api2_1_1_north_star.html#2b02ea2d1ba9417c10276c0e36bc8747}{Описание} функции \texttt{NorthStar::setCeilingCal} из библиотеки RobotinoAPI2.
    \bibitem{lidar} \href{http://wiki.openrobotino.org/index.php?title=Rangefinder}{Страница}, посвященная лидару, на \href{http://wiki.openrobotino.org}{wiki.openrobotino.org}
    \bibitem{news_manual} \href{http://www.festo-didactic.com/int-en/services/robotino/support/?fbid=aW50LmVuLjU1Ny4xNy4zNC4xNDQ1}{Страница тех. поддержки}, относящаяся к самой новой версии робота.
    \bibitem{strange1} \href{http://www.festo-didactic.com/int-en/learning-systems/education-and-research-robots-robotino/inductive-sensor,analogue.htm?fbid=aW50LmVuLjU1Ny4xNy4xOC44NTguNjc4OQ}{Странная конструкция} с датчиком-металлоискателем.
    \bibitem{strange2} Еще одна \href{http://www.festo-didactic.com/int-en/learning-systems/education-and-research-robots-robotino/analogue-inductive-sensor-robotino-until-2013.htm?fbid=aW50LmVuLjU1Ny4xNy4xOC44NTguNjUxNQ}{странная конструкция} с датчиком-металлоискателем.
    \bibitem{gripper_manual} \href{http://wiki.openrobotino.org/index.php?title=Electrical_gripper}{Небольшой документ}, касающийся схвата робота.
    \bibitem{downloads_page} \href{http://wiki.openrobotino.org/index.php?title=Downloads#API2_Beta}{Страница Downloads} на \href{http://wiki.openrobotino.org}{wiki.openrobotino.org}.
    \bibitem{api2_source_build} \href{http://wiki.openrobotino.org/index.php?title=API2_source_build}{Страница API2 Source Build} на \href{http://wiki.openrobotino.org}{wiki.openrobotino.org}.
    \bibitem{api2_documentation} \href{http://doc.openrobotino.org/download/RobotinoAPI2/rec_robotino_api2/index.html}{Документация} к библиотеке API2.
    \bibitem{robotino_examples} \href{https://github.com/red-itmo/robotino_examples}{Репозиторий \texttt{robotino\_examples}}, содержащий примеры простых программ, использующих библиотеку API2.
    \bibitem{robotino} \href{https://github.com/red-itmo/robotino}{Репозиторий \texttt{robotino}}, содержащий пакеты ROS для Robotino.
    \bibitem{official_packages} \href{http://svn.openrobotino.org/robotino-ros-pkg/trunk/}{Директория} официального репозитория, содержащая пакеты для ROS.
\end{thebibliography}
\newpage